\documentclass[12pt,a4paper]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[fleqn]{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{listings}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{tikz}
\usepackage{color}
\usepackage{cancel}
\usetikzlibrary{shapes, trees}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=3cm,bottom=3cm]{geometry}
\makeatletter
\renewcommand\subsection{\@startsection {subsection}{1}{\z@}%
    {-3.5ex \@plus -1ex \@minus -.2ex}%
    {2.3ex \@plus.2ex}%
    {\normalfont\large}}
\makeatother
\renewcommand{\headrulewidth}{1.5pt}
\setlength{\mathindent}{-1cm}
\newcounter{Blatt}
\setcounter{Blatt}{1}
\author{Oliver Köhler}
\title{DAP 2 Übungsblatt \arabic{Blatt}}
\setcounter{section}{\value{Blatt}}
\pagestyle{fancy}
\lhead{Oliver Köhler, 147351}
\chead{Präsenzübung \arabic{Blatt}\\}
\rhead{Gruppe 31\\Briefkasten 21}
\begin{document}
$ $\\
\begin{enumerate}
\item Aufgabe
\begin{enumerate}
\item[a)] $a(n)=1$\\
\item[b)] $b(n)=\dfrac{1}{n}$\\[12.pt]
		Sei $n_0 \geq 1, n_0 > c \Rightarrow c\cdot \dfrac{1}{n}<1$ da $\frac{c}{n}<1,n<c$ 
\item[c)] $c(n)=n$\\
\item[d)] $d(n)=n$\\
	Sei $c> 0$ gegeben. Wähle $n_0=c+1$\\
	$\Rightarrow n> c$, da $n\geq n_0$ und $n_0> c \square$ 
\end{enumerate}
\item Aufgabe
\begin{enumerate}
	\item[b)] von den Summanden $2\sqrt{n}+3\sqrt[3]{n}\log n$ wird $2\sqrt{n}$ (nach Hierarchie) schneller wachsen.\\
	Wähle dementsprechend $g(n)=\sqrt{n}$\\
	Aus Vorlesung bekannt: $\log n \in O(\sqrt[6]{n})$\\
	$\Leftrightarrow \exists c' > 0 , n_0 \in \mathbb{N} \forall n \geq n_0 \log n \leq c' \cdot \sqrt[6]{n} $\\
	\begin{align*}
	& 2\sqrt{n}+3\sqrt[3]{n}\log n \leq c \cdot \sqrt{n}\\
	\Leftarrow & 2\sqrt{n}+3\sqrt[3]{n}\sqrt[6]{n}\cdot c' \leq c \cdot \sqrt{n}\\
	\Leftrightarrow & 2\sqrt{n}+3\sqrt{n}\cdot c' \leq c \cdot \sqrt{n}\\
	\Leftrightarrow & 2 + 3c' \leq c\\
	\Rightarrow & \text{ wähle } c= 2+3c'
	\end{align*}
	\item[d)] von den Summanden $4n \ln n - 3\sqrt{n}\log^5 n$ wird $4n /ln n$ (nach Hierarchie) schneller wachsen.\\
	Wähle dementsprechend $g(n) = n \ln n$
\end{enumerate}
\item Aufgabe\\
$g(n) = \ln n$ da in der $\Theta$-Notation nur asymptotische Laufzeiten betrachtet werden.\\
\item Aufgabe\\
\begin{tabular}{p{7cm}l}
	Berechne(int n)&\\
	{\begin{lstlisting}[aboveskip=-60pt,basicstyle=\ttfamily, numbers=left ,keywordstyle=\bfseries, tabsize=2]
		result := n
		i := n
		while i > 0 do
			result := n * result
			for j := 0 to i - 1 do
				result := result +1
			i := 1 / 2
		return result
		\end{lstlisting}}
	&
	\begin{tabular}{l}
		1\\
		1\\
		$\log_2 n + 2$\\
		$\log_2 n + 1$\\
		$\Sigma t_k$ + 1\\
		$\Sigma t_k $\\
		$\log_2 n + 1$\\
		1\\
	\end{tabular}
	\\
\end{tabular}\\
$t_k:$ Anzahl der Wiederholungen der \texttt{for}- Schleife in Zeile 5\\
$f(n):$ die Laufzeit für den Algorithmus\\
$t_k = n/2$ da \texttt{i} in jedem Durchlauf halbiert wird.\\
\begin{equation*}
\Rightarrow f(n) \in O\Big( \sum_{i=0}^{\log n} (\frac{n}{2} + 1)\Big) \in O\Big(n \cdot \sum_{i=0}^{\log n} \frac{1}{2^i}+\sum_{i=0}^{\log n} 1\Big) \in 
%O\Big(n\cdot \dfrac{1-\frac{1}{2}^{\log n + 1}{1 - \frac{1}{2}}}\Big)
\end{equation*}

\end{enumerate}
\end{document}